Microsoft Edge Chromium新瀏覽器正式推出

微軟（Microsoft ）自從停止開發 IE（Internet Explorer），轉用 Edge 瀏覽器後，外界反應一直不大。經過一輪測試，微軟改以 Chromium 為基礎的全新Microsoft Edge瀏覽器終於在昨日（15日）正式出爐。

新的 Microsoft Edge 瀏覽器採用與 Google Chrome 一樣的 Chromium 核心，可提供更好的網頁相容度，並同時支援 macOS 版本。據Microsoft表示，新的 Edge 瀏覽器雖然核心為 Chromium，不過就加入大量Microsoft的自家功能，例如可以自動跨裝置同步各項設定、內置 Bing 搜尋引擎，以及加強安全性等。

Microsoft最初將 Edge Chromium 定位為 Windows 和 macOS 的企業用戶，但現時普通用戶仍可手動下載此瀏覽器。為了切合企業需要，還加入「 Internet Explorer 模式」，完全兼容 Internet Explorer 11 。

未來數月，Microsoft 計劃透過 Windows 10 自動更新全新版本的 Edge Chromium，完全取代現有的內置瀏覽器。新 Edge 會覆蓋舊有非 Chromium 版的 Edge，而儲存在舊版本 Edge 上的書籤、密碼和基本設定等都會繼續保留。而且升級後，電腦系統也不會強制用戶轉用新Edge作為預設瀏覽器。

正式版的Chromium版Edge的版本為 79，與現時Google Chrome相同，而更新方面，Edge的更新將會與 Windows 分開，約每6星期更新一次，版本 80 更新則預計會在 2月推出。

按此下載 Microsoft Edge 正式版 （ Windows 或 Mac ）

為了切合企業需要，還加入「 Internet Explorer 模式」，完全兼容 Internet Explorer 11 。

IT用語中，「企業」已經變左做on9仔角色，永遠跟唔上電腦時代要人cater返

直接用人哋個核心改名當自家野，咁同華為os有乜分別

下一個vscode?

Oracle 最鐘意搵 on9 仔

冇chrome咁多google垃圾
內建anti-tracking

我琴日download咗 Vivaldi.2.10.1745.27
大致上ok

Microsoft > google

睇唔睇到netflix 4k hdr

唯一用Edge係睇Netfilx 4k

windows 定位本身就係 for 企業用戶
所以用 windows = 戇鳩仔

但多左堆ms垃圾

me too
認真 點解chrome仲未支援4k

CentOS =

window 係 Microsoft寫嘅，window playready DRM 勁過 google Widevine 好多
mac 機方面，我就唔清楚咩事

centos = is

Firefox 升完轉晒要用 web extension 之後
Vivaldi 已經變咗最好用嘅 browser

Oracle 套學校系統廢撚到
成日啱密碼都出error 要refresh先入到

一直用chrome睇netflix 唔怪得咁濛 仲以為冇4k片

好似係codec專利問題

REVAMP 個 行IE 既 PROJECT 太難搞